.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shrink-Item:

Уменьшение предмета (`Shrink Item <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=285>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- полиморф

**Обычай**: арканный

**Сотворение**: 10 минут (жестовый, словесный)

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 немагический объект, объемом вплоть до 20 кубических футов и вплоть до Массы 80

**Продолжительность**: 1 день

----------

Вы уменьшаете цель примерно до размера монеты.
Это уменьшает ее до незначительной Массы.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание, а также оно заканчивается если вы бросаете объект на твердую поверхность.
Объект не может быть использован для атаки или нанесения урона в процессе его возвращения к нормальному размеру.
Если на момент окончания заклинания объекту недостаточно места, чтобы вернуться к нормальному размеру, продолжительность заклинания увеличивается пока объект не окажется в месте, достаточном для принятия своего нормального размера.





.. include:: /helpers/actions.rst